\documentclass[14pt]{beamer}

\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{whale}

% \setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\frenchspacing

% Language packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[magyar]{babel}

% AMS
\usepackage{amssymb,amsmath}

% Graphic packages
\usepackage{graphicx}

% Syntax highlighting
\usepackage{listings}
\usepackage{python}

\title{Fogalom alapú állománykezelés}
\subtitle{Az elmúlt 1 év eredményei}
\author[Piller Imre]{Piller Imre\\ \medskip témavezető: Fegyverneki Sándor}
\institute{Hatvany József Informatikai Tudományok Doktori Iskola,\\Miskolci Egyetem}
\date{2018. szeptember 19.}
%\date{\today}

\begin{document}

%------------
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Kutatási téma}

\begin{itemize}
\item Personal Information Management
\item Formális fogalomelemzés
\item Linked Data
\item Personomy, Folksonomy
\end{itemize}

\medskip

\emph{Alapvetően a tanulással, kutatással, fejlesztéssel kapcsolatos problémákra keresem a megoldást.}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Az utóbbi év eredményei}

Alapvetően implementációk, és a hozzájuk tartozó dokumentációk.

\medskip

Cikk vázlatok és egy kezdetleges disszertáció.

\medskip

\begin{itemize}
\item Exprail
\item Strategist
\item Sempre
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Exprail}

\begin{itemize}
\item Python interpreter library, C++/FLTK szerkesztő.
\item Struktúrált dokumentumok, formális nyelvek feldolgozása szempontjából fontos.
\item Nyelv definíció, nem pedig teljesítmény szempontjából hasznos.
\item Angol nyelvű tutorial készült hozzá.
\item A külön publikációhoz hiányoznak belőle részek, amelyek viszont az aktuális téma szempontjából nem lényegesek.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Strategist}

\begin{itemize}
\item PIM eszköz (Naptár, feladatok, feljegyzések kezelése).
\item Natív widget vagy WEB-es változat?
\item Personomy kutatásához megfelelő lehet. (Jelenleg nem triplet-ekre épül.)
\item Egyelőre a kutatással kapcsolatos feladatok ütemezése szempontjából hasznos.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Sempre}

\begin{itemize}
\item Egyszerű triple store implementáció C nyelven.
\item Egyelőre in-memory, a perzisztálás még hiányzik.
\item Alacsony szintű műveletek.
\item SQLite-hoz hasonló kezelés a cél.
\item Programozási nyelv adatmodelljeként használandó majd a későbbiekben.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Célkitűzések konkretizálása}

\begin{itemize}
\item Disszertáció 8 téma köré csoportosítása.
\item Fogalomelemzéses témákra történő redukció.
\item 4 új téma kijelölése, mellékágak levágása.
\item A lehetőségekhez mérten a szükséges implementáció minimalizálása.
\item Az elméleti eredmények az elsődlegesek!
\item Survey jó lenne, de egyelőre még nem reális cél.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Bizonyítandó állítások}

Az alábbi témakörökben kerültek megfogalmazásra állítások.

\begin{itemize}
\item RDF-TCA megfeleltetés
\item Dokumentum reprezentáció
\item Forráskód reprezentáció
\item Szemantikus gráfok műveletei
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{RDF TCA megfeleltetés}

\emph{Az RDF gráfok és a triadikus formális kontextusok között felírható olyan bijekció, amely a predikátumokra vonatkozó implicit kapcsolatok beépítésének általános modelljét adja.}

\begin{itemize}
\item Bijekció triviális módon megadható.
\item A predikátumok közötti kapcsolatok vagy plusz információt feltételeznek, vagy statisztikai vizsgálatokra épülnek.
\item A javasolt modell egzakt átalakításokat használ, nincs benne távolságra/hasonlóságra vonatkozó becslés.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Dokumentum reprezentáció}

\emph{A jellemzően fájlokban/dokumentumokban tárolt információk linkelt adatként történő kezelése struktúrált adatokban történő szemantikus keresést tesz lehetővé.}

\begin{itemize}
\item A teljes szöveges keresés váltható ki vele.
\item A linkelt adat kellően általános ahhoz, hogy a gyakori formátumok kezelhetőek legyenek vele.
\item A számítási teljesítmény implementáció függvénye.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Forráskód reprezentáció}

\emph{A forráskód javasolt szemantikus tárolási módja megoldja az architekturális tervezés funkcionális és domain alapú felbontásának problémáját.}

\begin{itemize}
\item A szoftverek tervezésének egy általános problémáját oldja meg.
\item Drasztikus változtatásokat feltételez a forráskód kezelésére vonatkozóan.
\item A változtatások a programozási nyelveket is érintik. (Például \texttt{include}, \texttt{import}, \texttt{use} utasítások.)
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Gráfok műveletei}

\emph{Az állományok szemantikus adatbázis fájlrendszerben történő tárolásával az információk egy homogén adatszerkezetben kezelhetők, melynek az importált fájlok csak vetületei.}

\begin{itemize}
\item A klasszikus fájlműveletek megtarthatók.
\item Importálás/exportálás kontextusból.
\item Rutin szerű ontológia összefésülés. Minden egyes fájlrendszer egy kis méretű ontológia, amelynek egyes részeit lehet exportálni/importálni.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Aktuális nehézségek}

\begin{itemize}
\item Görgetett, pánik szerű archiválás.
\item Szinkronizált gépek helyett centralizált munkaállomás.
\item Ideiglenes jegyzékek.
\item Gyakori keresés fájlnévre, kiterjesztésre, dátum alapján.
\item "Elveszett", praktikusan nem fellelhető dokumentumok.
\item Email és chat fragmentáció.
\end{itemize}

\end{frame}

%------------
\begin{frame}
\frametitle{Tervezett feladatok}

\begin{itemize}
\item FCA/TCA/ontológiák témakörének alapos átnézése.
\item LOD eszközök áttekintése és használata.
\item Német nyelv tanulása.
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}
